{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032133",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "충주 강천리 석조여래입상"
    },
    "text": "忠州 江泉里 石造如來立像 (충주 강천리 석조여래입상)\\n\n忠清北道忠州市仰城面江川里山2-1\\n\nソウム村にある石造如來立像は、朝鮮時代の遺跡で、忠州市仰城面江川里に位置しています。もともとは山腹に放置されていましたが、現在の場所に移されて基壇の上に置かれました。管理は忠州市が行っています。この仏像の製作時期は高麗末から朝鮮初期と推定されており、花崗岩で作られています。仏像の高さは196センチで、体の部分は四角く平らな平板石に近い形状です。頭部ははげており、右側に若干の損傷がありますが、六界が見えます。顔は豊満ですが、かなり摩耗していてはっきりとわかりません。目は丸く、まぶたはふっくらしています。眉間には、無量世界を照らすという白毫がかすかに残っています。鼻は小さく、耳は短く、腕や手は体に比べて小さめです。肩はやや小柄ですが、堂々と見えます。全体的には端麗な印象を与えます。法衣は両肩を覆う通肩形式で、胸の部分からV字型に深いくぼみがあります。お腹の部分にもV字型に近い服のしわが2列あります。右手は腕を下に下げて5本の指を伸ばし、手のひらを外に向けて物を与える仕草をしています。左手は胸の部分に親指と中指をつけています。脚の部分はやや突出しています。裏面には何も描かれていません。全体的に手印や服のしわなどが簡潔かつ美しく表現されています。この仏像は2006年3月3日に忠清北道の資料として指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造如来立像はどこにありますか？",
            "answer": "忠州市仰城面江川里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ作られましたか？",
            "answer": "この仏像の製作時期は高麗末から朝鮮初期と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何センチですか？",
            "answer": "この仏像の高さは196センチです。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "この仏像の体の部分は四角く平らな平板石に近い形状です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭部はどのような状態ですか？",
            "answer": "この仏像の頭部ははげており、右側に若干の損傷がありますが、六界が見えます。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "この仏像の顔は豊満ですが、かなり摩耗していてはっきりとわかりません。"
        },
        {
            "question": "この仏像の眼はどのような形状ですか？",
            "answer": "この仏像の目は丸く、まぶたはふっくらしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の鼻の形はどのようなものですか？",
            "answer": "この仏像の鼻は小さくです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の手の形はどのようなものですか？",
            "answer": "この仏像の手は腕を下に下げて5本の指を伸ばし、手のひらを外に向けて物を与える仕草をしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この仏像は2006年3月3日に忠清北道の資料として指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 338
    }
}